+++
title = "Rule 11.2.5"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-2)

### Test

[11.2.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-2-5)

### Description

> Chaque [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) ayant un [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible) vérifie-t-il ces conditions (hors cas particuliers) ?
> 
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut WAI-ARIA `aria-label` du [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) lié au [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) via un attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent, le contenu de l’attribut `title` du [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).
> * S’il est présent le contenu de la balise `<label>` associé au [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) contient au moins l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible).

#### Particular cases (criterion 11.2)

> Il existe une gestion de cas particulier pour le test 11.2.5 lorsque :
> 
> * La ponctuation et les lettres majuscules sont présentes dans le texte de l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible) : elles peuvent être ignorées dans le nom accessible sans porter à conséquence.
> * Le texte de l’[intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible) sert de symbole : le texte ne doit pas être interprété littéralement au niveau du nom accessible. Le nom doit exprimer la fonction véhiculée par le symbole (par exemple, "B" au niveau d’un éditeur de texte aura pour nom accessible "Mettre en gras", le signe ">" en fonction du contexte signifiera "Suivant" ou "Lancer la vidéo"). Le cas des symboles mathématiques fait cependant exception (voir la note ci-dessous).
> 
> Note : si l’étiquette visible représente une expression mathématique, les symboles mathématiques peuvent être repris littéralement pour servir d’étiquette au nom accessible (ex. : "A>B"). Il est laissé à l’utilisateur le soin d’opérer la correspondance entre l’expression et ce qu’il doit épeler compte tenu de la connaissance qu’il a du fonctionnement de son logiciel de saisie vocale ("A plus grand que B" ou "A supérieur à B").
> 
> Ce cas particulier s’applique également au test 11.9.3.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 11.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule110205/)
- [Unit test file for rule 11.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110205Test.java)
- [Class file for rule 11.2.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110205.java)


